蘇澤棠曾被標參爆槍戰

2018年09月15日

蘇澤棠曾被標參爆槍戰

2002年，蘇澤棠（圓圖）被綁架，賊匪發現警方後爆發槍戰，混亂間蘇被安全帶卡在車門旁避子彈。資料圖片

【轟動全港】

赤柱獨立屋前晚發生入屋行劫案，原業主蘇澤棠四、五十年代，與長兄蘇澄洲（蘇啟暉的父親）憑舊摩打買賣掘到第一桶金，成立「永發隆」從事五金貿易，後來再涉足地產躋身富豪，擁有多幅西區地皮，他最為人熟悉事件，莫過於02年1月他遭省港旗兵綁架。

02年1月28日，兩名悍匪持雙程證來港，兩日後埋伏於九龍塘又一村住宅外，待蘇澤棠上班時將他及司機挾持離開，並向蘇勒索贖金500萬元，經討價還價後減至20萬。蘇吩咐下屬籌錢及帶錢到尖沙嘴凱悅酒店。

警匪開逾20槍 事主無恙

賊車載着事主及綁匪，駛至尖沙嘴警署對開彌敦道交通燈位時，綁匪發現有警員持槍走近，立即下車駁火，混亂間蘇被安全帶卡在車門邊，在槍林彈雨間彎身避彈，最終警方開了13槍，綁匪最少開了7槍，一名警長左手中槍，蘇與司機則無恙獲救，其中一名26歲綁匪黎江雄後來於港澳碼頭被捕，因綁架及開槍拒捕罪成被判監16年。

《蘋果》記者當年採訪該宗綁架案，憶述開車趕至尖沙嘴現場時，碰上警員持槍搜捕，綁匪見狀向天開槍，並跨欄往山林道方向逃走，記者伏在車尾趴地拍攝警匪駁火場面，警方事後曾要求《蘋果》提供相片協助查案。

■記者李家傑

上一則
上一則
肥瘦刀賊 綁兩傭劫豪宅 掠五金大王家族八萬逃逸

下一則
下一則
「養鬼仔」奧數團董事 涉違商品例被捕

並向蘇勒索贖金500萬元，經討價還價後減至20萬。

有得講價
咁有無得儲積分/送印花